[Jet_a1_truck_refueling_dsc04316.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jet_a1_truck_refueling_dsc04316.jpg "fig:Jet_a1_truck_refueling_dsc04316.jpg")

**航空燃油**是指一些專門為[飛行器而設的燃油品種](../Page/飛行器.md "wikilink")，質素比暖氣系統和[汽車所使用的燃油高](../Page/汽車.md "wikilink")，通常都含有不同的添加物以減低結冰和因高溫而爆炸的風險。

航空燃油分為兩大類：[航空汽油](../Page/航空汽油.md "wikilink")，用於[往複式發動機的飛機上](../Page/往複式發動機.md "wikilink")。[航空煤油](../Page/航空煤油.md "wikilink")，用於[噴射發動機的飛機上](../Page/噴射發動機.md "wikilink")。1944年在[芝加哥舉行的國際會議上通過航空燃油豁免徵稅](../Page/芝加哥.md "wikilink")。

## 航空汽油

## 航空煤油

## 使用

[BP_fuel_station_Jandakot_airport.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BP_fuel_station_Jandakot_airport.jpg "fig:BP_fuel_station_Jandakot_airport.jpg")
航空燃油通常由運油車運送到在停泊的[飛機或](../Page/飛機.md "wikilink")[直昇機旁](../Page/直昇機.md "wikilink")。但也有一些機場設有[加油站](../Page/加油站.md "wikilink")，飛機需要滑行到加油站加油。而一些大型機場則舖設有地下油管，連繫到各個泊位下，飛機只須通過[泵車加油](../Page/泵.md "wikilink")。

加油方式亦有兩種，包括翼上和翼下。翼上加油用於小型飛機、直昇機和所有往複式發動機飛機上，打開一個或多個油箱再以傳統油泵加油，與汽車加油相似。翼下加油，也被稱為單點式(single-point)加油，用於使用航空煤油的大型飛機上，由一條高壓喉管連接加油口，再利用油泵以50PSI的壓力泵進油箱內。由於只有一個加油點，油箱之間的燃油分配都由加油點控制面版或駕駛艙控制。

由於混淆航空燃油的種類會非常危險，所以有幾種方法去分辨航空汽油和航空煤油，除了清楚標明燃油種類在所有容器、車輛和喉管上，航空汽油會被染成紅色、綠色或藍色，加油噴咀的直徑為40毫米([美國為](../Page/美國.md "wikilink")49毫米)，而往複式發動機飛機的加油口則不得大於60毫米。航空煤油是無色的，而加油噴咀直徑大於60毫米，並不適合用於航空汽油的加油口。

## 安全措施

飛機在天空飛行後，會積聚一些[靜電](../Page/靜電.md "wikilink")。如果在加油前不把靜電消除，可能會產生[電弧並點燃燃油蒸氣](../Page/電弧.md "wikilink")。為了防止上述意外發生，飛機必須連接導線到加油器具，在一些地區更加會要求飛機和加油車接地。
航空燃油可以對環境構成極大的傷害，所有加油車輛都帶有控制燃油洩漏的器材。任何加油作業都必須配備[滅火筒](../Page/滅火筒.md "wikilink")，而機場消防隊都受過特別訓練去應付航空燃油洩漏和火警。航空燃油必須每天和在每次飛行前進行檢查，以免航空燃油被水或污染物污染。

## 外部連結

  - [航空燃油](https://web.archive.org/web/20060618104854/http://www.chevron.com/products/prodserv/fuels/bulletin/aviationfuel/toc.shtm)
    (by [Chevron](../Page/Chevron_Corporation.md "wikilink"))

[Category:航空燃油](../Category/航空燃油.md "wikilink")